突發!! 今日要去買機, NOKIA 8.1定GALAXY A8S好?

大陸機就不了
如果二選一邊部好啲?
3000左右還有什麼好選擇呢

等S10e

出a9啦

NOKIA咪又係大陸機

OUT BUDGET

我現在用緊那部都係用660
雖然710都係小進步但用返660過唔到自己關...

咁除左小米幫你唔到喇
by the way Nokia 都係大陸機

8.1啦 舊電耐用D仲有3.5

8.1

a8s s710+6g ram

又大陸機
戇鳩仔

唔要nfc 揀Nokia x7(大陸版8.1) , 6gb ram +64gb

買得nokia不如買小米

on9 夠未?

大家都係大陸機
有分別咩

支那有地方叫芬蘭？

xzp2 好似賣緊2千9

android唔係8系列 冇4gb ram 冇ufs唔買
基本配置

6gb 基本唔lag配置

暫時都係平手

用緊8.1做公司機，好滿意

放工去

nokia

三叔中階機真係不了

1. 扮買非支那機
2. 話所有非支那機都唔符合要求
3. 原來得支那機啱用

出S9啦 三叔有$600八達通回贈去到月尾
細鋪出機扣左回贈$3000有找

NOKIA 其實係咪比大陸人買咗?
係咪大陸機?

唔係

巴打有冇貼士？
我見s9 600 回贈 三星官網寫到2/28 only
3月個promote係note9
thanks

加長左去到3月尾

邊度賣咁平？
想出返部做後備機

Nokia都幾多問題 qc, bug多

8.1
開心使用中

話Nokia係大陸機班人係咪傻閪到以為Nokia真係賣咗畀富士康？人地仲好地地係芬蘭玩緊通訊設備，HMD都係芬蘭公司

Price求其搵一間都係呢個價

買咗A8S
本身用緊Nokia 7 plus
雙修中，7 plus 話就話Android one
但勁多bugs

: 郭台銘幾時走左去芬蘭打工?

用落邊部快d

兩樣嘢嚟，手機業務畀咗人做啦

2016年5月18日，微軟確認以3.5億美元的交易價格將諾基亞功能機業務出售給富士康。富士康將接管擁有諾基亞功能機品牌授權，包括諾基亞功能機軟體，相關客戶服務和供應鏈協議合約；諾基亞則宣布將向芬蘭公司HMD Global Oy授予全球獨家專利使用權，允許後者在10年內生產諾基亞品牌Android手機和平板電腦。

外媒狠批亂關後台程式，Nokia 情況最嚴重，大陸機次之

原文：
[url]http://

真的100%沒有加料 ?
少年你太年輕了。

「小鴨幹線」於2018年11月尾升級至符合 Android 8 標準後，在「小鴨幹線」的 Google Play Console 突然湧現了大批不同型號 Nokia Android 9 手機，向 Google 的當機 （學名為ANR） 回報，指在啟動攔截服務時出了問題。

“Context.startForegroundService() did not then call Service.startForeground()” 問題，冠絕小鴨App的所有ANR錯誤回報，一個月收到超過 800 次

一入去此問題的詳情，全數是 Android 9 的 Nokia 機款

同是 Android 9 的其他牌子，包括同是 Android One 以至 Pixel 親生仔，以至華為小米這些問題常客，都沒有此項問題。

綜合各種跡象，推測問題的原因，很可能是 Nokia 的 Android 9 手機，加入了原生 Android 所沒有，極為進取的殺 App（或凍結App）功能，以致攔截服務剛啟動，未有時間按Android 8 標準完成顯示 Icon 的動作（其實只須以 microsecond 計的時間），使被 Nokia 的殺手殺掉（或凍結），來不及完成Android 8 顯示 Icon 的要求。系統發覺服務沒有遵守要求，便會發出此項錯誤。

Don’t kill my App
經網上搜查，果然有App （Sleep as Android） 的開發團隊，發現 Nokia 手機同樣問題，更找來實機驗証。據其研究所得，Nokia 手機，預載了一間支那 Evenwell 公司出品，名為 com.evenwell.powersaving.g3 的App，以前所未見的粗暴的方式殺 App。套用該開發團隊（Urbandroid）的描述 :

The problem only occurs on Nokia devices with Android Pie. Nokia started to bundle a toxic app (package: com.evenwell.powersaving.g3, name: Battery protection) with their devices by some Asian company Evenwell. This app kills apps in the most brutal way we have seen so far among Android vendors.

該團隊近日更綜合經驗，推出了 “Don’t kill my App” 網站 （），列舉最差的殺App手機，以接近原生Android為噱頭的 Nokia，名列榜首。（而同樣為Android One 的 OnePlus，緊隨其後），竟超越了「深度訂製」的華為、小米。

啱啱瞓醒，唔知 "fix" 咗呢個問題未？？

芬蘭手機預載中國 kill app

原文：

續上回，用 Nokia 品牌的 HMD Android 9 手機，預裝 (中國的) Evenwell 的殺 App 程式，粗略看過其源碼，發覺似乎無時無刻都在尋找殺戮對象，包括手機啟動，任何程序啟動，網絡環境變更等，都會檢查是否要大開殺戒。

基本上，所有背景啟動，都會即時考慮是否要立即殺死(不是禁止啟動，而是出世後觸發該程式，檢查是後才殺死)， 但亦有不會殺死的種類或情況，包括 :

最近曾開啟(在 Recent List 頭)的幾個 App
預設的 SMS App (但沒有 Dialer App)
NFC 服務觸發的 App
正在有來電響鈴時，不殺任何 App
取得audio focus (正播放音樂) 的App
正在用 network 的 App
Live wallpaper App
有顯示 widget 的 App
預設 launcher
預先指定的內置白名單App
進程(process)名稱包含冒號，即App的非主要進程

追查一下內置白名單有什麼(國際版)，發覺有一系列的第三方 App

來源：

源碼已被2月7日的 2 個 commit 移除，不過若懂git的話… ：

ru.megafon.mlk
kz.beeline.odp
ru.tele2.mytele2
net.seddev.callerunknownlocation
com.app5.rakem.wahmi
com.KatlinDev.fblikes
com.nttdocomo.android.remotelock
jp.softbank.mb.tether
com.nexon.nxplay
com.opplysning180.no
1881
com.ms1881
com.hthk.ThreeShortCode
nl.addcomm.afvalwijzer
de.eplus.mappecc.client.android.alditalk
au.com.aldi.android
com.google.android.apps.messaging
com.anytag.android
com.azarlive.android
com.bbm
com.bell.ptt
com.turkcell.bip
com.touchtalent.bobbleapp
de.knabedesign.bosfrequenz
com.bt.voiceapps.homeaway
net.nanabit.callconfirm
com.studiokuma.callfilter
com.smartone.callguard
com.eyecon.global
com.vladlee.easyblacklist
com.eupheme.callrecorder
com.plugmind.cbtest
com.chaatz
hu.sanomabp.citromail
com.clanplay.clanchat

com.bluebeam
no.digipost.android
.nttdocomo.saigaiban
com.discord
com.dw.contacts.free
com.blogspot.acesandroiddevelopment.easywalkietalkie.free
com.threesixtyentertainment.nesn
com.modoohut.dialer.theme.dark
com.modoohut.dialer.plugin.geocoder
primiprog.waw
com.oakley.fon
com.fongo.dellvoice
fr.freemobile.android.vvm
com.freedompop.phone
pl.gadugadu
com.google.android.gm
com.jb.gosms.da
com.jb.gosms.it
com.jb.gosms
com.jb.gosms.pl
com.jb.gosms.sv
com.google.android.apps.fireball
com.android.chrome
com.google.android.apps.tachyon
_appsgeniet.MessageGift
com.handcent.lang.nextsms.hu
com.google.android.talk
com.imo.android.imoimbeta
com.imo.android.imoim
com.androidintercom
org.woltage.irssiconnectbot
com.jio.join
com.pccw.mobile.sip02
net.fidanov.landroid
it.italiaonline.mail
jp.naver.line.android
com.uplus.lps.agent
pl.tmobile.miboa
de.telekom.android.customercenter
ru.mail.mailapp
com.orange.vvm
msgplus.jibe.sca
com.facebook.orca
com.facebook.mlite
es.ono.MiOno
com.movistar.android.mimovistar.es
es.vodafone.mobile.mivodafone
net.bfgnet.miandroigo
nl.simyo.mijnsimyo
com.nosnaj.missatsamtal
com.yogi.operadora
ru.beeline.services
com.putitonline.mmm
uk.co.o2.android.mynetwork
com.vodafone.android
ca.bell.selfserve.mybellmobile
com.ChinaMobile
com.conzebit.myplan
Uxpp.UC
pt.zon.fon
mobisocial.omlet
.operadora
fi.mobilive.vayrynen
nu.firetech.android.pactrack
nl.politie.consumentenapp
com.motorola.ptt.prip.br
com.psiphon3
com.psiphon3.subscription
se.tactel.reach
com.ready.android
com.rediff.mail.and
com.rts.ic.ym
com.Rogers.phonebookrogers
com.sfr.android.sfrmail
com.sfr.android.vvm
org.mistergroup.muzutozvednout
org.thoughtcrime.securesms
com.skype.raider
net.daum.android.solmail
.nttdocomo.carriermail
com.surya.STDCodes
com.reyvilo.android.suiviconso
pl.netox.supersms
de.tubs.ibr.dtn.dtalkie
me.talkyou.app.im
nl.apps4us.nummerinfo
org.telegram.messenger
no.telenor.dekningskart
dk.shape.teliacontacts
com.hutchison3g.threeintouch
br.com.conception.timwidget.timmusic
com.tokensapp
com.truecaller
com.uplus.ipagent
com.motorola.visualvoicemail
com.viber.voip
ca.virginmobile.myaccount.virginmobile
com.vodafone.messaging
com.vodafone.mbb.wifimonitor
de.telekom.mds.mbp
ru.atrant.worldcallplaceandtime_db_russian
org.herrlado.websms.connector.arcor
com.tencent.mm
com.orderlysoftware
com.whatsapp
com.clone.multipleap
com.gregdev.whirldroid
com.whooming.WhoomingMobile
gogolook.callgogolook2
com.andr.evine.who
com.sourcebt.android.wifitalkie
com.mywispi.wispiapp
jp.co.yahoo.android.ymobile.mail
com.yahoo.mobile.client.android.mail
ru.yandex.mail
com.zing.zalo
com.microsoft.office.lync15
us.zoom.videomeetings
com.Slack
com.cisco.webex.meetings
com.microsoft.teams
com.afwsamples.testdpc

當中有即時通訊的 WhatsApp、Telegram、WeChat (com.tencent.mm) 、FB Messenger (com.facebook.orca) 、Line (jp.naver.line.android)、瀏覽器 Chrome，而攔截 App 則包括數碼通「來電管家」(com.smartone.callguard)、小熊來電 (com.studiokuma.callfilter)、Whoscall (gogolook.callgogolook2) ，也有 TrueCaller (com.truecaller)、Calls Blacklist (com.vladlee.easyblacklist)。其他主要是須在背景運作的通訊或VoIP等，主流的程式。

當然沒有「小鴨幹線」這類小開發者的程式。

即是說，Nokia 已預先內訂保護「小熊來電」，「Whoscall」，「WhatsApp」之類主流程式，以及音樂播放，widget 等種類的背景服務，在原生標準之上，限制用戶只能使用某種行為或名單指定的程式，而限制的條件毫不透明，這點和其他「深度訂製」大陸牌子機的所謂省電功能，並沒有分別。

而更甚者，用戶似乎無法簡單地關閉該功能，或自行將 App 加入白名單防止被殺，根據 Don’t kill my app 的 Nokia 分頁及其他地方的討論 (如這個：)，把 App 放入原生 Android 設定的 doze 白名單，是沒有用的。雖然該殺手程式源碼，看來似乎有自訂白名單機制，來讓用戶防止殺 App，但似乎沒有人提及設定方法，未知是否為保持近似原生的設定界面，而將之隱藏。

以上為根據 Don’t kill my app 在 Github 公開的源碼分析，不排除 (中國的) Evenwell 更新該程式，以致現時或日後的效果有所不同。

上述 Evenwell 殺 App 程式與以往其他同類 App killer不同之處，是既不等待一段較長時間才殺 App，又不一開始時便禁止啟動（或許是因為要視乎 App 行為而決定）。這種方式及 timing，恰恰使要在背景起動的 App，啟動了卻無法完成 Android 8 以上顯示 Icon 要求，而被系統報錯彈 App。

因此，HMD 用戶在升級 Android 9 後，會發覺開機後，WhatsApp 之類主流通訊程式，音樂播放程式，widget 等背景服務運作正常，而小鴨則在啟動後立即死掉或凍結，觸發了錯誤，系統更會耗用數據，向 Google 提交錯誤報告…

即使 HMD / Nokia 用戶屬少數，亦令小鴨自12月起，在 Google Play Console 整體表現，ANR (當機彈App) 率大幅提升，已去到會被 Google 處罰的「Bad behaviour threshold」邊緣徘徊。

所以，希望 小鴨用戶若用 HMD / Nokia 手機並使用 Android 9 ，為免耗用電力及數據，請刪除「小鴨幹線」，轉用上述「小熊來電」等，HMD / Evenwell 指定名單內的 App。

小鴨已將部份 Nokia 機種列為不兼容，以反映事實。

del 咗電話預載嘅中國Evenwell app未

A8S 😂